%%%
 % File:     coverpages.sty
 % Author:   Baptiste MOINE <contact@bmoine.fr>
 % Project:  Mémoire de fin d'études en soins infirmiers
 % Released: 01/07/2016
%%%

%!TeX encoding = UTF-8
%!TeX spellcheck = fr_FR

%%%
 % INFOS
%%%
%% Version minimum de (La)TeX %%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1995/12/01]

%% Informations de version %%
\ProvidesPackage{coverpages}[2016/07/01 1.0 Generate french coverpages for french memory/thesis]

%%%
 % EXTENSIONS
%%%
%% Paramètres régionnaux et linguistiques %%
\RequirePackage{fontenc}
\RequirePackage{inputenc}
\RequirePackage{babel}

%% Conditions basées sur la génération d'un PDF %%
\RequirePackage{ifpdf}

%% Éléments graphiques %%
\RequirePackage{graphicx}

%% Gabarit du document %%
\RequirePackage{geometry}

%% Formatage de la date %%
\RequirePackage{datetime}

%% Liens hypertextes pour cross-referencing %%
\RequirePackage{hyperref}

%%%
 % FONCTIONS
%%%
%% Déclarations de variables et alertes %%
\def \author #1{
    \gdef \@author{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@author{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\author given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\def \thesis #1{
    \gdef \@thesis{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@thesis{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\thesis given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\def \institute #1{
    \gdef \@institute{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@institute{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\institute given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\def \grade #1{
    \gdef \@grade{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@grade{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\grade given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\def \speciality #1{
    \gdef \@speciality{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@speciality{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\speciality given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\def \promotion #1{
    \gdef \@promotion{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@promotion{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\promotion given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\def \logos #1#2#3{
    \gdef \@firstlogo{#1}   %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
    \gdef \@secondlogo{#2}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
    \gdef \@thirdlogo{#3}   %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@grade{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\grade given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\def \title #1{
    \gdef \@title{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@title{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\title given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\def \date #1{
    \gdef \@date{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\gdef \@date{
    \today
}

\long \def \abstract #1{
    \gdef \@abstract{#1}  %% Définition globale d'une variable (usage: \key{val})
}

\def \@abstract{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\abstract given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\long \def \keywords #1{
    \gdef \@keywords{#1}
}

\def \@keywords{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\keywords given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

\long \def \note #1{
    \gdef \@note{#1}
}

\def \@note{
    \@latex@error{Package `coverpages`: No \noexpand\note given}\@ehc  %% Erreur si aucune valeur n'est affectée
}

%% Fonction extensible (concaténation) %%
\newcommand{%
    \jury%
}{}

\newcommand{\addjury}[3]{
    \expandafter\def\expandafter\jury\expandafter{\jury{}
        #1 & \textbf{#2} & (#3)\\
    }
}

\newcommand{\clearevenpage}{
    \clearpage
    \if@twoside%
        \ifodd%
            \c@page%
            \hbox{}%
            \newpage%
            \if@twocolumn%
                \hbox{}%
                \newpage%
            \fi%
        \fi%
    \fi
}

\newlength{\th@skip}
\newlength{\@hmargin}

%% Première page %%
\long \def \frontpagedetailed{%
    \begingroup
        %% Marges %%
        \setlength{\th@skip}{15mm plus 10mm minus 10mm}
        \newgeometry{left=12mm,right=12mm,bottom=12mm}

        %% Désactivation de la pagination %%
        \pagestyle{empty}
        \pagenumbering{arabic}
        \setcounter{page}{1}

        %% Définition de booléens pour gérer le retour de la pagination %%
        \newboolean{paginate}
        \setboolean{paginate}{false}

        \newboolean{paginatestartright}
        \setboolean{paginatestartright}{true}

        \begin{center}%
            %% Logo(s) %%
            \ifx\empty\@firstlogo%  %% Si le premier logo n'est pas défini, on passe aux autres éléments %%
                \relax%
            \else%  %% Sinon on l'affiche et on vérifie pour le deuxième et troisième %%
                \centerline\bgroup\rlap{\includegraphics[height=2cm]{\@firstlogo}}\hfill%
                \ifx\empty\@secondlogo%
                    \relax%
                \else%
                    \hfill\clap{\includegraphics[height=2cm]{\@secondlogo}}\hfill%
                \fi%
                \ifx\empty\@thirdlogo%
                    \hfill\par\egroup%
                \else%
                    \hfill\llap{\includegraphics[height=2cm]{\@thirdlogo}}\par\egroup%
                \fi%
            \fi%
            \vskip 0.5\th@skip%

            %% Intitulé mémoire %%
            \begin{Large}
								{\MakeUppercase
										\@thesis\par
								}
            \end{Large}
            \vskip 0.5\th@skip

            %% Specialité %%
            Specialité~:\par
            \medskip
            \begin{Large}
                \@speciality\par
            \end{Large}
            \vskip \th@skip

            %% Institut %%
            Institut de formation~:\par
            \medskip
            \begin{Large}
								\@institute\par
            \end{Large}
            \vskip \th@skip

            %% Auteur %%
            Présenté par~:\par
            \medskip
            \begin{Large}
                \@author\par
            \end{Large}
            \vskip \th@skip

            %% Grade %%
            Pour obtenir le grade de~:\par
            \medskip
            \begin{Large}
                \@grade\par
            \end{Large}
            \vskip \th@skip

            %% Sujet %%
            Sujet du mémoire~:\par
            \medskip
            \begin{Large}
                \@title\par
            \end{Large}
            \vskip \th@skip

            %% Jury %%
						Présenté et soutenue publiquement le \@date\par
            devant le jury composé de~:\par
            \vskip \th@skip
						\begin{tabular}{p{3in}p{3in}p{3in}}
								\jury{}
						\end{tabular}
        \end{center}

        %% Reset des marges %%
				\restoregeometry

        %% Page vide si paire %%
        \cleardoublepage

        %% Metadonnées pour le PDF %%
        \pdfinfo {%
            /Title (\@title)%
            /Creator (LaTeX)%
            /Author (\@author)%
            /Keywords (\@keywords)%
            /CreationDate (D:\pdfdate)%
        }

        \ifpdf{%
            \@ifpackageloaded{hyperref}{%
                \hypersetup{pdftitle={\@title}}%
                \hypersetup{pdfauthor={\@author}}%
                \hypersetup{pdfkeywords={\@keywords}}%
            }{}%
        }{}
    \endgroup
}

\long \def \frontpage{%
    \begingroup
        %% Marges %%
        \setlength{\th@skip}{15mm plus 10mm minus 10mm}
        \newgeometry{top=12mm,left=12mm,right=12mm,bottom=12mm}

        %% Définition de booléens pour gérer le retour de la pagination %%
        \newboolean{paginate}
        \setboolean{paginate}{false}

        \newboolean{paginatestartright}
        \setboolean{paginatestartright}{true}

        \begin{center}%
            %% Logo(s) %%
            \ifx\empty\@firstlogo%  %% Si le premier logo n'est pas défini, on passe aux autres éléments %%
                \relax%
            \else%  %% Sinon on l'affiche et on vérifie pour le deuxième et troisième %%
                \centerline\bgroup\rlap{\includegraphics[height=2cm]{\@firstlogo}}\hfill%
                \ifx\empty\@secondlogo%
                    \relax%
                \else%
                    \hfill\clap{\includegraphics[height=2cm]{\@secondlogo}}\hfill%
                \fi%
                \ifx\empty\@thirdlogo%
                    \hfill\par\egroup%
                \else%
                    \hfill\llap{\includegraphics[height=2cm]{\@thirdlogo}}\par\egroup%
                \fi%
            \fi%
            \vskip 0.5\th@skip%

            %% Institut %%
            \begin{Large}
								\@institute\par
            \end{Large}
            \vskip \th@skip

            %% Intitulé mémoire %%
						\topskip0pt
						\vspace*{\fill}
						\framebox{\begin{minipage}[t][2\height][c]{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule\relax}
								\begin{center}
										\begin{Large}
												{\MakeUppercase
														\@thesis\par
												}
										\end{Large}
								\end{center}
						\end{minipage}}
						\vspace*{\fill}
            \vskip 0.5\th@skip

            %% Auteur %%
            \medskip
            \begin{Large}
                \@author\par
            \end{Large}

            %% Promotion %%
            \begin{Large}
                Promotion \@promotion\par
            \end{Large}
            \vskip \th@skip

						%% Jury %%
						Présenté et soutenue publiquement le \@date\par
        \end{center}

        %% Reset des marges %%
				\restoregeometry
    \endgroup
}

\long \def \notepage{%
    \begingroup
        %% Marges %%
        \setlength{\th@skip}{15mm plus 10mm minus 10mm}
        \newgeometry{top=12mm,left=12mm,right=12mm,bottom=12mm}

        \begin{center}%
            %% Note %%
						\topskip0pt
						\vspace*{\fill}
						\begin{Large}
								\@note\par
						\end{Large}
						\vspace*{\fill}
        \end{center}

        %% Reset des marges %%
				\restoregeometry
    \endgroup
}

\IfFileExists{thesis-info}{
    \input{thesis-info}
    \AtBeginDocument{%
        \pagestyle{empty}%
        \pagenumbering{arabic}%
        \setcounter{page}{-1}%
				\frontpage%
				\newpage%
				\thispagestyle{empty}%
				\mbox{}%
				\let\cleardoublepage\clearpage%
				\frontpage%
				\newpage%
				\notepage%
		}
}{
    \@latex@warning@no@line{Metadata File "coverdata.tex" not found}
}

%% Metadonnées pour le PDF %%
\pdfinfo {%
		/Title (\@title)%
		/Creator (LaTeX)%
		/Author (\@author)%
		/Keywords (\@keywords)%
		/CreationDate (D:\pdfdate)%
}

\ifpdf{%
		\@ifpackageloaded{hyperref}{%
				\hypersetup{pdftitle={\@title}}%
				\hypersetup{pdfauthor={\@author}}%
				\hypersetup{pdfkeywords={\@keywords}}%
		}{}%
}{}

\endinput
